【韋特跳船】曾批足總聘主帥不按程序 梁芷珊︰種因得果！

2018年12月11日

【韋特跳船】曾批足總聘主帥不按程序 梁芷珊︰種因得果！

前香港足總董事梁芷珊曾多次批評足總選帥不按程序，今日她在足總公佈加利韋特請辭後於Fb發文指是「種因得果」。

最後更新: 1211 14:13 / 建立時間 (HKT): 1211 13:20

加利韋特上任僅三個月便辭任香港足球代表隊主教練並轉赴日本發展，曾經批評香港足總招聘主帥未按程序的前香港足總董事梁芷珊，在Facebook轉發了有關加利韋特請辭的公告，並直指為「種因得果」。

相關新聞：【韋特跳船】18年換帥10次 港足帥位難坐暖？

梁芷珊剛於Facebook寫道︰

「種因得果！
呢個就係點解我堅持要按照程序，
唔可以俾一個職員隻手遮天，
遴選小組同董事會嘅責任係監察，
成班人坐喺度開會唔係做緊監察，
淨係舉手通過，
結果咪係咁囉，
攞個咁重要嘅職位，
為人鋪踏腳石。

一個機構如果係咁嘅管理及行政思維，係唔會搵到好嘅人合作，
亦都唔會有人可以長期合作。」

相關新聞：【韋特跳船】唔想斷纜足總「平搞」 港聯vs港B初四賀歲

事實上，自數月前傳出這名「神奇教練」會出任港足主帥後，梁芷珊已曾多次批評足總未按程序，事件亦是梁辭去足總董事的導火線。

今年9月初，有報道指當時的中華台北足球隊教練的加利韋特已經與香港足總傾妥條件，將會出任金判坤離任後懸空多時的港足主帥之位。當時是香港足總董事的梁芷珊在Facebook轉發了相關報道，並揚言「如果有人隻手遮天到呢個程度，都可以過到關，呢個足總實在令我太失望，如果佢上任，我辭職，理由係，這個機構太離譜，無得救！」

數日（9月10日）後，梁芷珊在足總尚未公佈加利韋特上任之前再於Fb發文，表示加利韋特會在翌日正式上任，她歡迎這位英籍教練並期待與他見面，亦希望對方工作順利，帶領港表隊爭取好成績。梁當時指出自己並非對加利韋特有意見，而是對整個招聘程序有意見，而且不是有遺漏而是錯。

她當時寫道「假設『全球招聘』呢個動作應該有十個程序，咁我可以講，今次聘請Head Coach (HC) 既程序，由一至十都係錯。我再重申，我並唔係針對韋特，成件事唔係佢錯，應徵做一個職位會有咩錯？我一向好尊重運動員同教練，希望佢唔好誤會。我考慮清楚，我搞好同足總同事交接之後，就會向足總辭職。以私人或私人公司身份，搞運動員第二職業生涯規劃。」

--------------------

新球季，新陣容！利物浦 FC 18-19季球星進駐《BFB》！立即帶領紅軍，踏上登頂之路！

--------------------

《體蘋果》陪你睇波講波

足總公佈加利韋特辭後，梁芷珊在Fb如是說……

上一則
上一則
【NBA速遞】JB第一節傷退 76人照樣拔「塞」

下一則
下一則
【韋特跳船】18年換帥10次 港足帥位難坐暖？

【韋特跳船】18年換帥10次 港足帥位難坐暖？
【韋特跳船】唔想斷纜足總「平搞」 港聯vs港B初四賀歲
【韋特跳船】加利韋特郭嘉諾齊缺陣 無帥港隊邊個教？
【韋特跳船】「茫茫白雪 如曇花一瞬間」 足總宣傳變金句
【韋特跳船】上任僅三個月 港足主帥加利韋特辭職